是咁的，今年年底結婚，未婚妻突然...

今年10月底結婚，打算搬出去住，我每個月25k，佢每個月15k。年齡就我26佢30。
佢就咁啱走去報左嗰full time nursing讀。如果收佢就今年8月開學(好似係)。跟住我同佢講如果咁做的話我一個人無辦法承擔所有開支。佢就聲稱讀書期間會搵d補習，每月助攻4-5k。
我就同佢講咁樣其實真係唔健康，每月剩低雞碎咁多(大約1-2k)。只能一係結婚，一係讀書。我可以delay嗰婚期，等畢業先結婚。或者轉讀part time（後來佢話讀part time都要辭職讀），結果佢都唔肯delay嗰婚期。
結果佢就死都要一齊搞，仲話條數唔係負數咪得囉，儲咁多錢做咩？一係就話邊有人阻住老婆搵多d錢。讀書都係為左搵多d錢減輕經濟負擔。

唔好問點解唔搬去屋企人度住... 因為家庭關係搞唔掂。

求意見，我究竟可以點做？呢刻話唔結係咪好仆街？

唔好結
中出即飛
佢讀完都三十幾 仲要護士捱更扺夜 殘得好快

不知所謂

有供完的私樓嗎？ 有就無問題。

你講我不知所謂？

點解咁講？

搵過件後生仲好啦

樓都係開支 有樓就少好多開支 得日常洗費

婚照結
一切照舊
各住各

佢父母有一層，但唔知供完未。但女方本來同父母關係一般

難得佢上進肯讀，讀完出黎搵多過你。而家又唔係搞到冇飯開，梗係讀啦。

佢咁大個人先黎讀 ? 有冇諗清楚 ?
同一個條數都計唔掂嘅女人結婚，你都要諗清楚

下下預咁盡 有咩突發野就冇錢用

佢之前報開speech但無收佢，後來今年轉報nursing。

//唔好問點解唔搬去屋企人度住...因為家庭關係搞唔掂//

仆街，叫人唔好問
下一句就講個原因出黎

冇人問你啊 亦都唔想知啊

你咪畀佢讀書 簡簡單單咁結婚唔大攪
呢個時候你唔同佢結真係唔會拖到幾年後先結
生活嗰分面你真係同佢講明嚟緊幾年真係好手緊
仲有有冇計劃生育 幾年後畢業34 同其畢業一般24-26歲 做護士又捱夜

本來計劃想結婚後享受三四年二人世界就要bb

你廿六歲仲有大把世界

佢讀PT我係支持，係唔支持辭工去讀

佢根本預謀一結婚就讀書等你養？

女人三十

speech都唔收，佢報邊間nursing先？

積蓄幾多？借loan/屋企人錢讀唔得？讀完係咪肯定去做護士先
一係就就住租 15k都有旺區細單位啦 淨番10k你地諗下點使囉

讀唔讀得掂先係問題

Poly +CU
我好矛盾，如果作為佢男朋友會想入到，如果作為未婚夫呢刻就想佢入唔到

租定買樓？使唔使供樓先
就算係租定供
都要唔少錢wo
你地人工又唔高
不過如果住好平／供完唔使再比錢
就可以讀書既

就係租樓呀，咁先計唔掂數

仲有唔使比學費？
得個25k 點樣又結婚又租樓又讀書啊
無收入之餘 仲要比學費

咁都唔可以話佢廢
因為我都係廢廢地

邊洗計咁多唔好聽講到，一場意外夠你咩都無曬，重有咩好計，女方都唔介意，你介意啲咩。

一係結婚分開住囉咁就得既

之後承擔果個咪又係我

等她讀完書，咪好咯，唔比人讀書，好慘

做護士？小心比人帽
好多醫生同senior既男護士溝啲妹妹仔

其實你自己計條數都知夾硬行都係冇運行
一係兩個都再跑多份partime做

樓豬女友都唔係妹妹仔啦
同期其他人先20出頭

如果佢自己計完覺得呢幾年身無分文都得既
仲有咩可以傾落去
你地唔岩一齊生活

試下屌大佢個肚
睇下佢仲敢唔敢讀nursing

同意

其實醫院係咪d男女關係真係咁亂

佢未婚妻都唔係妹妹仔
唔驚

唔覺
好心d青頭唔好睇咁多av啦
對護士咁多性幻想

你地講到咁

你女朋友係dip 定master?
不過起碼都要讀幾年
即係話佢讀完出到黎都3x
佢肯定自己揾到rn?
雖然而家需求係大，但係供應都越黎越多
3x歲新人真係ha都未必請

佢係報master呀，而且我地想要小朋友，佢讀完都33/34歲，嗰陣要小朋友又唔係，唔好又唔係

係啊 唔通一開始rn就大肚咩

佢幾耐無讀過書？有時唔係話想讀就pick up到

起碼5年，我唔記得佢degree幾時畢業

結咩婚呀,緊係讀書啦.

讀書都讀幾年啦，一次過用哂啲錢嚟搞結婚，仲要租樓，呢段時間有突發野樓主喺邊度嘔啲錢出嚟應急呀？推老婆出嚟做都無人要啦30歲老雞，又唔係唔比佢讀，讀嘅話咪遲啲先結囉，條女又唔制，所有後果都要樓主孭，擺明自私想嗱嗱聲30歲嫁出去驚比人笑老姑婆啦！

加埋月入得40K都敢生仔真係好勇敢

其實master of nursing而家係超級多人報好難爭 中大果間好重出你出身係邊間u同埋gpa. poly就睇你做邊行同咩major多d 總之兩邊都好多人爭 佢想入都未必入到 你唔洗咁擔心

邊有唔比 叫佢遲d先結婚之嘛
樓主好慘
條女咁自私

陰謀論d咁諗
點解佢一定要結婚
因為佢諗住 結左婚
就算佢辭職 搞唔掂自己
你都一定要照顧佢
就算佢真係讀唔掂 / 唔想讀
你都焗食

如果你愛佢既，問佢簽紙先，影婚紗相先，酒就等你讀完先擺
佢讀nursing 應該明白人真係可以突然有病，突然有意外，草起啲係要應急
更何況 依加佢仲叫30歲，當讀完，實習完，做埋幾年野先生仔，果幾年都唔會草得好多

仲有樓主要認真考慮係咪真係同佢過人世，一個女人無理財觀念，將來好易岀事
而且做護士要輪更，你地既感情真係夾到？
佢年紀都唔細，唔係話唔可以進修，但有必要全職咁讀？

唯一係遲d結
除非你地兩個有好多儲蓄

結婚洗幾貴呀

淨簽紙又得，擺幾圍細搞又得

除非女家呢個時候仲要求大搞，咁直接同佢講唔結住

平時又話女人貪錢係雞
而家上面d 撚樣又話人30歲搵得15k 係廢柴叫樓主飛左人

真係睇到我眼界大開

女人30 degree 15k ..

唔好痴線啦，25K+3-4K.想一次過搞掂讀書租樓結婚生仔,唔係唔得，係要好慳好辛苦囉。

一係唔擺酒淨係簽紙囉
我覺得條女係等結婚之後等你一個養先話去讀nursing 到時你點都要養佢

仲有，呢個歲數想讀nursing 都真係唔易，俾你好彩入到讀完，都好少會請咁大年紀又無經驗既人
大把後生既讀完同你爭 適應能力學習能力都高過你 除非你真係好標清

你都傻嘅 佢條數不知計得幾好呀
宜家開始讀4年唔返工
畢得業嚟都34歲夠鐘生仔
陀緊仔又有藉口唔返工
生完知個b又話要湊b 唔返工
連登仔唔係真係信佢會為咗屋企出去做護士捱殘自己呀？
係為咗屋企就唔會咁自私淨諗自己讀書、結婚啦

擺明係想樓主返工搵錢養佢做少奶奶
港女招數得港女睇得通透

其實30讀 讀完都33啦
仲做幾年 唔通36.37先生仔？
唔係話生就生架喎
年紀越大越難懷孕啦
一陣38先大肚 39先生b危險d囉

唔好做高齡產婦 好辛苦

同意樓上講，先簽紙後補擺酒。
過咗第一關，第二關住屋問題。
搬出黎住開支會大好多。
租，水電煤，上網，買餸，日用品開支樣樣都係錢
你26k 兩口子頂唔頂到你自己諗下（或者免強都得）

不過可能只係捱幾年啫，到時你老婆讀完出黎做護士人工就分分鐘多過你
（睇下RN定係EN）

同埋想講，如果你怕老婆輪班會影響夫婦關係
唔做醫院都可以做診所RN
人工都30k 起跳，返一至五 9-18
利伸：老婆RN

個course 唔易入，仲要都有少少難度。因為3年要讀晒5年嘅野，grad到又要擔心之後ha 請唔請。如果ha唔請 咁入唔入到私家，私家係睇樣。一係老人院，佢又接受到嗎？唔好諗到每樣野咁ideal. fg 21,22歲，佢讀完都三十有三

我都係咁話 所以覺得條女思想都幾唔成熟

三十歲先二轉太遲啦
仲要轉nursing
讀書實習本身忙到爆
你條女仲要早途出家無底讀得好辛苦
唔洗諗生仔

讀完都33,34歲 醫院/診所請後生仲好啦 年年都有新人 洗乜請個乜都唔識既老野條女根本就係想唔做野 等樓主養

所以可能係樓上話寨
想焗樓豬養埋佢姐

算把啦

條女剩係諗自己
完全無考慮過兩個人嘅事

遲d佢搵錢多過你實起你飛脚
一係就睇你唔起

趁而家斬纜搵第二個啦

建議分開，條女擺明只係諗自己，無諗過你。同埋佢可以認為唔係負數就得，證明佢零智商🤗我21歲無degree果陣都搵到18k，到我再pt讀完degre已經over$30k，果陣我26歲👍🏻而家同男友月入加堆over50k都唔敢結婚住，一來私樓來貴，租樓仲要俾各自父母既家用都無左一半，點結？

你都啱嘅
仆街啲諗，讀完出嚟就話搵唔到工
都係做返office 文職鳩下鳩下算數

再仆街啲講，樓主26歲可以話啲22-24青春少艾嘅囡囡囉

咪係
凈係2個人 你都要有d錢for意外架嘛
何況如果想生仔
就更加唔可以“唔係負數就得”

咁等人用 邊會唔請
又唔係七八十歲

其實你知唔知正常fresh grad都無請曬
有人係無offer架（講緊HA）

30 歲仲係得15K

我就唔信佢出去幫補下都有4-5K 有而家三分一既人工, 到時又會話讀書太忙隨時要你幫佢俾埋學費

其實已經冇未來可言

咪諗得咁理想化,除非你搵到好多錢夠兩個人洗先好咁走落去...

計完數，每月基本開支後只有1－2K，點穩定婚後生活呀,點樣開心同保到個感情

重有，係佢角度，分分鐘會覺得係你冇用先搞到咁。到日後佢讀完搵到下錢又忙，分分鐘 end..

女人三十點？ 咪又老又皺皮

三十歲去讀醫都算啦 讀Nursing

其實結婚只係洗好少錢
係擺酒筆數大，正常收得返
其他嘢加埋都係十萬左右
唔好搬出嚟住咪得

你未婚妻只係顧自己多啲
辭職讀書就擺明要你養
你地有無計劃生仔？
讀完佢都變高齡產婦
到時先生仔 咪又係返唔到工要你養

到時就會逼樓主打兩份工做到隻狗咁養家，自己就喺屋企做少奶奶

佢大你咁多你都肯娶 欽敬欽敬

咁早結為乜

On9，啲醫生老到咩咁

供完老老實實儲錢既必要性就低好多
因為你就算失業你都起碼唔洗俾最大果份支出

條女太自私
擺明要你養
啋佢都儍
一係結一係讀
二揀一

你不如了解下先 nursing就算有part time都一定要辭職讀⋯

pre wedding已經影左，唔打算擺酒，齋行禮食飯算

照去，唔得就loan頂住先
但講明日後話事一權係你度，俾佢任性一次

30歲，飛得啦

幾時生仔

包畢業？

本身無牌的話 Nursing邊閪度有pt讀 你係咪比人呃鳩左？

痴撚線佢都30歲又唔係聽教聽話，真係幫佢埋單咩，傻撚左唔聽話咪即飛有咩所謂

我係過來人
我26 時遇見你同樣情況，本身預28 結婚
結果我選擇咗你講嘅delay婚期，佢讀書
而家我大慨37，我地結婚咗7 年幾有兩個女
每日都過得好開心
亦因爲我同佢都讀搵到錢既科，供完樓仲有好多零錢洗，生活算係無所擔憂

冇錯呢啲係先苦後甜
同埋佢讀嗰4年可以有好多變數
但最緊要係勿忘初心
做人要成熟啲，凡事就會過去

但係條女堅持要結婚同時讀書

30歲讀幾年就34 35 啦喎
仲話要生仔即係停工兩三年
生左又可能會想唔做野湊b
樓主你計下比幾多錢學費同埋佢退休前可以搵幾多錢返嚟

首先30歲人先去讀已經on9
讀完都34 呢個歲數既大學grad rn講緊已經係senior/升哂做apn
你先啱啱fresh grad 學野又慢 體力又唔得
點會請你
一陣仲話想生仔 人地都唔知當唔當你manpower好

其次 讀完唔包pass 你條女份人咁冇腦 一定讀完拎唔到牌就

其三就係讀一讀 一年十幾萬 三年成40萬
你地呢份糧 點會比得起 要還都有排
真係比你做到rn，搵到3萬一個月 要還幾多年？

唔好癲啦

利申rn

女人30歲講結婚佢仲心急過你
梗係局佢細搞 或者就咁簽紙啦
同佢講擺酒就等有經濟先 即係佢畢業搵到錢先
長遠黎講對家庭經濟既幫助
16k 人工 同護士30k 差好遠呀
你諗住同佢過世梗係多收入好過少收入啦

你同條女有無地方住
自置物業定租樓定同父母同住

結婚但唔一齊住囉
點解要搞到大家都咁辛苦

30 歲人先揾得15k,

仲要咁嘅年紀先轉行做護士

大佬你唔好見護士高人工就走去入行啦

醫療行業一個唔小心就害死人架

樓主你仲後生，都係懸崖勒馬算啦，
一時衝動結咗婚累你一世

會好難搵工？

老老柒柒
佢條女而家得15k
點解唔搏下做護士？

唔識就收皮啦，情況岩岩調返轉囉好無

所鳩以連登仔就係覺得護士肯讀就得
一定有工做
屌啦讀護士莫講話個課程辛苦
出到黎做野 唔夠醒唔夠快 你日日比人屌
比你搏到入去讀 都唔一定搏到個牌
搏到個牌 都唔一定搏到份工

再加上 有本錢搏既人
講緊係年輕/有錢/有後路
我並唔覺得樓主條女有以上本錢去搏囉老老柒柒

知唔知點解一定要結?
因為成3張野，而家唔結就冇機會結
等多4年又驚多變數
就算你而家企硬，佢都唔會夠膽走
邊個係莊邊個係閒你搞清楚先啦

簡單黎講
讀完當佢畢到業
搵到工機會率大唔大？

真係慘
完全係走唔出貧窮既惡性循環
你兩個加埋得四萬，又諗唔到方法脫貧
讀護士其實真係好既投資，畢業唔做公家醫院都大把工，私家醫院老人院診所，起碼三萬，肯捱養和日日比人鬧五六萬都有
但你地就偏偏搞唔掂而家生活既錢.....

比我就會諗長遠d, 你同佢而家做咩工？有冇保障，有冇位上？
大部分既工到你40歲到就會唔要你，抄你請個後生又平既
你兩個而家咁後生，最多機會既時候，都好似撈得霉霉地咁
過多幾年點搞呀？

不過都要睇下你條女係咪真係讀完之後會堅持做既。如果你認識佢既為人係冇咩堅持，冇諗住做野做到退休，冇心脫貧既就唔好搞咁多野

大！
老人院都三萬做管理層（咁當然都係管下d阿姐）

30歲先得15k
而家唔讀幾時讀
但係原本40kbudget你都諗住租樓租一世啦囉
而家25k+(4-5k) 想知你2個點生活

老人院一般2萬尾
做院長副院長admin野
診所好少會請rn

nursing你報左都未必收
（樓豬話佢報speech都唔收）
收左未必畢到業
畢到業未必有人請
到有人請個陣幾多歲喇唔使生仔？

你見識少
大把人會中途轉行
人工咪要從頭計過囉

借學資加生活費，完。

想結婚保障返自己嫁唔出

好老實講，唔理學歷，年紀其實都係一個收生條件，三十三/四歲先讀完真係比較輸洩，比較難收

求教
出到黎做野 唔夠醒唔夠快 你日日比人屌
有邊份工唔係？我仆去做

經濟情況許可下我都支持進修
仲要係專業行業

Speech唔係收得高過nursing咩?

點都企硬唔結住 點知佢到時會唔會又反口唔揾補習幫補下 一陣侵侵搞埋香港 你自己又冇乜儲蓄 你地點生活落去 點都係要逼佢讀part time+做野先同佢結咖啦

唔生咪得囉，去領養，一樣幸福

3萬點養3個又要學費又要交租仲未計日常開支

計咁多做乜鴉
今日唔知聽日事
到你60歲果陣生活無憂睇番轉頭
其實乜野都好閒

老人院請唔到人，你去大果d NGO會跟到出邊個point (聖工會果d)
診所去Q仔，體檢，pepper clinic。不過爭餐死
入公/私家醫院操操先會好d, 好多私院有病房冇人，開唔到ward做唔到生意。仲有中大醫院遲兩年會開
做五年以上仲可以教書，浸會能大開護士要大把人
工就一定有，睇你捱唔捱到
Speech收高分咁多，需求又少，點同

生仔？連登唔係話貧人生仔正XX? 生仔後做唔做野？唔做咪又係兩三萬養兩仔乸。做？佢份人工都比晒個工人囉⋯⋯
佢老婆第日搵三萬，起碼養完工人都有二萬幾袋啦

樓主，定叫你老婆讀登記護士？讀兩年十幾萬，人工兩三萬到
快d畢業，份工又secure d

其實讀完都34
高齡產婦喎
除非打算唔生仔
否則諗唔到理由唔分手
根本就係焗條仔犧牲，自己走去追夢

en其實入職未到2萬 好似萬6/7（HA）
但係做既野同rn唔係差好遠

唔讀份人工咪一樣生唔到仔
如果返工. 生仔個B又邊個照顧?

根本2難
讀書肯讀幾時都唔遲,RN係個唔錯投資
但到底有冇諗做唔做得掂? 讀唔讀得掂?

年紀大係HA有機會唔收
不過除咗HA係有唔少出路
申:已緍生仔 兩公婆都係RN

又讀書又結婚又生仔 你話18 22都可能handle得黎 30歲做其中一樣都十分吃力 你條女咁天真以為自己搞得掂咁無Planning唔怪得30歲都仲搵緊15K

1. Nursing master 學費 三十萬，佢搞得掂？

2. Master 一年3 sem, 4 年野三年讀晒，無可能番到part time, 所以真係負數

3. 佢一係鋪路唔番工，一係諗野片面幼稚（唔怪得30歲搵15k ..） 諗住25k 家庭收入 租樓，結婚，讀書搞得掂？！ 佢夠膽咁諗都娶唔過啦，直情係輕度智障

4. 勸佢落力考下aco, 或者依家做pt 增加收入好過啦

其實RN個合格率有幾多

你岩
所以話，搵女朋友真係搵同自己差不多能力
人生條路冇咁辛苦
至少可以公一份婆一份
我係樓主真係欲哭無淚
本身已經唔計較
接受條女搵得少
仲要可能被逼接受埋自己一個養一家
果種經濟壓力係唔講得少

收左先算啦，仲要係報poly&Cu ，實收架咩？ft多數係留返比自己asso既學生。 而且半工讀係好辛苦架，每日收工後又要死返去返學，趕report& assignment ，佢肯定捱到？

幾時開始吹到speech易入過nursing

Poly cu有part time nursing咩？

HKU神科俾人吹到同nursing同level

報得mspt gpa一定夠入nursing 掛

明顯係報poly or ied master spt 成班On9 唔知係到屌

定好似cu ou都有

Point 7-15 + 12.5% allowance
Point 7 加埋allowance $21000 啦
年年加point加到三萬幾
咁同埋可以讀番part time RN
不過都係果句，讀完真係堅持做先有回報
怕辛苦，唔諗住一世返工就唔好嘥時間

睇到呢句 假膠確定

係咁既咩
我感覺係咁咋

係咩
我聽同事講係pt 5-21好似

如果假設佢學費自己搞得掂
我覺得抵搏下
不過問題你呢三四年會辛苦d
但捱完 兩個人加埋五六萬好洗好多
以後生活都好好多
前題你女朋友真係捱到

似乎樓主未婚妻想讀master of nursing
但邊間nursing school 會比個pre registration 既學生讀part time? CUHK 同PolyU 都好似冇part time pre reg course
做足資料搜集好d 喎

影衰晒nursing
又比位人入為錢而讀

傻的嗎 Speech master 一樣都係難入
passing rate又低 入到樓主仲驚

Nursing or sw 一向係最易入既有牌 health 科

一屆都未必有一半人兩年grad

你邊間有12.5allowance???
我即過當呀

En係7-21
Rn15-25

鳩up有譜啦
Point scale 又錯
Allowance又錯

你岩！

中間窮到要瞓街又點計
完全無視哂可能發生嘅問題
樂觀唔係問題
但你要清楚未來發生咩事

港女會幻想埋樓主將來會升職加人工
宜家未夠姐，等我讀多幾年書就夠架啦~
再唔係未再係大學識個有錢架囉

25k學人搬出去住

係喎
7-21 喎
HA allowance 唔係12.5 咩？

HA

7-21

就比佢讀啦，讀完個護士搵多d錢，當投資囉

點解個標題寫到內容農場咁撚閪屌垃撚圾

唔好傻啦
pca3讀300幾個鐘入職都15500啦
en點會16000

二人世界 三四年

先諗細路 高齡產婦啦

個細路出身你就退休 生佢出嚟捱咩

即刻分手唔好諗
反正佢讀完都一定飛鳩你

岩呀，而家女主角就係三十仲on99咁

係佢未婚妻想溝第二個姐
30歲人先黎讀nursing
實習俾人問起 都唔好意思

如果佢係廢 就吾好讀啦 害死人 你估咁易做

自尊心太強
點都要讀個專業
係咪名校妹黎

女主角宜家想結婚喎 plan定讀完就飛鳩樓主貪好玩?

樓主叫佢唔好讀，條女只會將件事講一世，因為咩事嘈交都會講番係樓主當初唔比佢讀書搞到乜乜乜

去M記搞婚禮

條女30梗係想結婚先啦
全職讀書又可以有人養 又唔驚冇人埋單
唔岩離婚係大學又可以識返件
反正佢都唔介意搵個細過佢架啦

係真心想結婚組織家庭，邊會咁自私淨諗自己想結婚同讀書，唔諗下將來屋企嘅經濟打算同樓主嘅經濟狀況？

你講到好似想同佢分手咁
如果你有心娶佢
就應該好好支持佢

結婚先黎讀
仲要唔肯邊做邊讀
30歲仲未諗生仔
女人點解可以咁有本錢任性？
因為香港多傻仔
俾人搵笨都唔撚知
永遠無自信可以搵到更好既女人

吓 大個就唔讀得書？

同佢講明 讀書學費同生活費自己俾
婚就畢業先好結

你當佢去讀書係一個投資項目黎睇
讀完書係唔係真係增加到 cashflow 先

依到叫唔好讀既有幾多人係讀完大學

好多香港連登既都價值觀痴線

以你了解佢嘅性格，如果佢係讀得掂畢到業唔係玩玩吓嘅其實應該比佢讀
因為出嚟人工真係好好多

婚禮就睇吓你哋本身儲落幾多
冇儲錢就簽個紙就算啦

年紀大過你 搵得少過你好多
讀個書忙幾年 讀完更加無時間
即係前後六七年過住餐搵餐食餐餐清既生活
到有得儲錢考慮生兒育女既時候 佢就步入高齡產婦行列

咁都計得掂條數既話 證明你真係好愛佢

30歲當佢讀到書都好 都一定頂唔順到時實習啲壓力
實習忙到仆街 換片壓血壓洗傷口收症插尿喉喂餐咩都要做
佢頂唔頂得順咁大勞動力 壓力？
仲要比啲細過佢十年既妹妹仔點佢做野 少啲eq都唔得

算啦 開得post咁既心態結左都遲早離
26歲仔 你唔想埋單咪再玩下先囉

我想跟樓主說句「加油」呀！他的壓力必然好大。先不要考慮他做每一個決定背後的原因，不要去 judge 他做得好不好，我真是好想跟他說一聲「加油」，因為這個角色實在很難做。我不想再對他施加壓力，想給他一份鼓勵。

應該係講緊你好理性處理個問題同安排，但佢逼你就範好不知所謂。

唔好比情緒影響你點睇自己

咪搞啦

讀完都未必做野

係.. 我條路都已經叫好行好多

大家收入相近，供樓儲錢輕鬆好多

但當意外有小朋友時，我地2個個末來plan都大亂.

樓主女朋友諗嘢太天真，好似覺得一帆風順咁

樓主咁後生，如果人生有計劃

其實大把機會 唔怕冇女，唔怕覺得自私（既然佢都係自私嘅情況下）

26歲已有25k 怕什麼

好坦白講
以下幾點有排你煩：

1. 錢

Master of nursing 依家太約13萬一年，
近40萬3年，雖可借non -mean
但一年4sem, 只有2星期sem break，
好chur咗冇咩時間休息，full time讀書. 洗費娛樂/ 食飯都要有，好多同學都會搵sem break 旅行/ 洗費大

2. 出路
讀nursing 大把人頂唔住，出實習個衝擊同現實有好大分別，好難捱
你女朋友30歲先肯面對現實轉工
本身諗法已經天真 係咪真係捱到？

HA幾年前in人已經要second in/ 有reject offer,畢業唔係包生仔有工做.. 年紀大聽過有幾多朋友俾人reject offer

2. 健康
畢業都差唔多高齡產婦，老婆生仔有風險，個仔有genetic defect機會又大啲.. 生仔又係錢，要煩照顧.. 煩生活空間...

3. 生活
老婆要輪更
大家見面時間少咗
生活圈子會改變，感情易起變化
佢放工攰/作息時間等等 都會有問題

26歲後生細仔 你其實都夠成熟，自己識諗

佢對奶咩cup先？

再遲D結 咁咪3張幾，佢唔驚你到時識左第二個呀，佢驚過你

AA

遲幾年先結婚啦
佢淆底就注左冊先囉
港女嘅嘢，都係驚三字頭無人要姐

好難唔請嘅
你擔心佢做唔來好過啦
做唔停，返工必定要守時
開頭會成日捱鬧
如果份人係記仇怕蝕底被人話兩句就喊
佢就會辛苦啲囉

呀，sor, 唔係“你”,係樓主

我26歳都轉左去讀HA RN ， 3年就完，學費又平，84000已搞掂成個course ，轉行黎講呢個course 最抵讀
如果你未婚妻讀呢個咪唔洗咁耐先grad ,又讀完之後冇咁大經濟負擔
好似6月就可以報新一期啦
唔洗讀master 咁貴

Pt5都up得出口
Ha先pt7
出面ngo starting 都係 pt9

你26佢30, 佢有咩議價空間。。

4年可以發生好多野...

睇得出樓豬做人好短視
係呀你呢一刻覺得自己好識諗
但結完婚比你二人世間完生埋仔 畀你加埋人工全家月入都得40幾k 後果係點唔使我講啦
依家你未婚妻咁識諗 明知辛苦走去做護士
將來畢業即刻全家月入最少60k up
長遠黎講完全睇唔出佢咁做有乜問題
照一照塊鏡望下自己有咩本事
搵得25k又唔係有能力獨自養得起頭家 憑咩反對

聽人講聽人講
呢啲google下都有啦 咁都可以鳩up

又一個鳩up
護士飽和講撚咗10年
最近先岩岩講緊醫療人手問題 仲有人講唔請

而家fresh grad普通都$13k-$15k

好難想像degree holder做到30仲係得$15k

老實講你計到條數，交到學費生活費，平手唔輸存款咪去。你計完數輸存款，咪計埋打後四年輸幾多，輸曬既或者輸過半，就考慮下將來。

聚件廢物返屋企托咩

30歲15k ，30歲先嚟讀nursing ，讀完都冇力做啦
你咪做水魚啦on 9

巴打我發現成個post得你一直鳩up
講啲野全部都錯撚哂 En point 5speech易過nursingHA唔請年紀大嘅新人 無一樣係事實 全部都係你主觀意見/錯誤concept
同唔同意樓主一回事 但認真討論唔該唔好將啲錯嘅野講出黎

屌你老母 一係就聽人講 一係就憑感覺
一邊追post一邊黑人問號點解啲留言講嘅野咁脫離現實
拉返上去睇user name全部鳩up都係你

結婚，佢讀書無收入，排公屋（唔知排幾年），上樓，生仔，做人生贏家

結婚，佢唔讀書，出黎租樓，剩雞碎，生仔，窮到窿，惡性循環

你條女講到好似讀nursing 一定畢到業咁，畢到業既都係得果半班左右，到時畢唔到業咪又係搵得果萬零蚊

正解
成班兒登係度屌條女唔識諗真係痴撚線
如果樓豬自己搵60-70k成件事就佢未婚妻有問題
屌你全家搵得40k仲想生仔 又唔比未婚妻機會搵高收入啲 我真係唔知邊個先唔識諗
成日屌窮人唔好生仔 依家條女自己肯搵錢都畀班兒登仔屌

同感， 覺得似係搵d 野黎讀下多過真係想做nurse 搵多d

100% 係

佢條友仲要講到好熟行情咁

驚閪咩，master學費十幾萬，你地都無錢比學費

大家攤開黎講清楚喇，你同佢講結婚唔洗錢？
到時乾塘一樣家嘈屋閉

其實呢個post好多留言都好濕鳩
咩讀完得一半人畢業醫生男護士溝妹妹仔一定帽new grad無offer擺明人嘅問題就吹到唔請人
事實係某啲醫院依家直頭搶緊人黎用
我都廢事講啲on9仔笑人30歲讀書

結婚租婚姻注冊署場地加埋簽張紙，簡簡單單三千蚊應該夠找數。

租樓盡量搵平d 既地方，細少少都無所謂，又唔係長住。今日既投資，捱完就有大改善。

樓主，其他女人嫁完係希望唔洗做，但你老婆仲要為未來苦惱，將來份職業係厭惡性行業呀。你仲要唔支持佢，想縮沙。

咁好為將來既女人你快d 放生，你唔配擁有佢

得閒入下醫院，擘大對眼望下班醫護係點樣忙到tum tum 轉先啦

點解佢大學畢業

30歲仲15k?

係咪玩野？

大學喎

讀完大學唔算廢啦
好多人大學都入唔到
係大學畢業得15k
好癲

咁讀來做咩 跟車都有啦
仲慳番時間讀用學費

關咩事如果將來你個仔問你拎10皮讀書
讀完同唔讀一樣
我就唔信你會比啦
搵得少唔係問題
問題係有能力都搵咁少
好假膠feel

最好笑成班兒登仔同樓豬一樣咁短視
家庭收入40k學人講人生規劃講生仔
比樓豬爭贏又點 睇下幾年後生完仔成家拎住唔夠50k點生存

就算無樓主，個女人一樣讀到nursing
人地畢業之後千其唔好求人復合

讀完又唔一定做護士既
佢讀完大學咁多年都搵份15k工啦
講到讀完就做硬護士咁

Master要40皮

身為女人已經係原罪
成班都痴線

nursing 無part time 架 要讀一定窮3年

講緊之前大學呀 master隨時讀完又係做番果份工

何必點醒人，等樓主放生個女人把啦

咪撚結啦屌

30歲先讀nursing
讀完都唔會入行啦
d女人好蠱惑架
話就話讀書其實想人養
讀完之後生仔
然後留喺屋企湊仔

老老實實，捱幾年你就舒服好多，前題係佢搵得多時又肯付出返

做左咁耐真係冇見過咩醫生溝護士淫亂情節
班人睇av睇上腦
No offer只可以話ha請唔晒所有new grad係事實
但一定唔會冇工開
ha唔係唯一一條路囉 好似入唔到ha世界末日咁
又講咩3x歲咁老搵鬼請都痴撚線
只可以話呢個post既人好多都好短視
一世人流流長 難得樓主女友開竅想追求更好生活就話人30歲讀乜q野書
淨係靠15k加埋樓主都係得40k
點撚樣養家啊
再唔係樓主自己去搵多d錢囉
但一定唔會係覺得女友自私只諗自己

兩個一齊做野時都係40K，你覺得佢有幾多首期
黎緊得樓主一個25K做野，比你有球半首期借多250萬買400萬樓，無話唔得既，一係舊/細到仆街，一係西位西則西鄰居西環境

放心啦樓主
我寫包單唔會收你女友讀nurse
中大同理大既nursing master係好難入到
你女友咁既底，肯撚定唔收佢

佢讀完3x, 驚搵唔到人埋單

一係唔搬岀去住，一係叫佢返pt

依家競爭好多
同埋有好多海歸大學生返嚟讀

飛啦結婚都仲係睇自己，你將來一定頂唔順

30歲先黎諗讀個Nursing

條女想飛你？

一街都護士啦，洗要個30歲嫁咩

30歲得15000，真係算9數啦

冇學歷都正常
明明大學畢業真係唔正常

依到啲人真係痴撚線 為自己都係有問題
人地人老花黃 俾人飛冇經濟能力又屌佢冇自立能力
讀master of nursing 好易咩 佢肯讀你憑咩阻止佢

做六七年RA都應該高過依個數幾多

degree 都畢左業，冇啦啦轉咩行 玩野咩

收皮啦，攞好處就話男女平等，衰就話男人無風度

旅行結婚或者簽紙算
咪撚擺酒

因為呢句野而唔及時轉行搵多d
繼續俾人怨俾人笑廢西搵皮半，點呀，究竟想個女人點啫

所以肯定唔會收佢女友讀

魯莽唔係勇敢

晒撚氣喇 成日話冇錢應付突發
當你儲到30萬 如果搞單野要50萬又點算?
儲到50萬既話 單野要洗100萬又點?

唔洗理個女啦，世上噤多依啲人，你幫得邊個
樓主搵過第二個好過

生活都成問題

仲走去讀書

無儲過錢？
結婚一定要大攪？
兩個人租屋一定要大間？

兩個人洗25k,真係無咩難度

樓主咁大個人無獨立解決問題能力？，上兒登開post，都係果啲標準答案。

啱人生太多變數無得計咁多

你26 佢30
佢知唔個佢讀完書 想生已經太大

Btw 結婚細搞啦

三張野先黎話讀個full time cert

樓主近乎月清喎

樓豬有冇認真了解過條囡

唔明點解咁多人問佢有冇層供完嘅樓
26歲邊撚到供得完呀 屋企有錢俾層樓佢都唔撚洗煩啦

不過唔好諗住生仔 不過唔好諗住生仔～

en point 5係我聽en同事講
speech個個我承認係鳩估
唔請年紀大唔係我講
仲有 點解你覺得我係巴打？明明紅名

點解一個月要洗2xk咁觸

但人地唔收佢呢

姉弟戀 都應該冇～

分手啦
佢30歲老女人你先26

有信心報speech 應該high 2.1 以上掛 冇又係咁報就

樓主咁耐都唔回應下 係咪假膠

係真愛就唔好諗咁，錢可以搵得返，人冇咗就冇。
你可能覺得佢同你嘅諗法唔同，調返轉佢又係覺得同你都係同佢諗法唔同。
總之包容到就ok，何況佢都算係有可見到嘅將來。
不過如果你覺得心裏面唔舒服，你直接同佢講，睇下佢感唔感受到。
如果你覺得兩個人金錢價值觀唔同，就冇可能喺埋一齊嘅。咁就要諗分開， 或者改變是但一方嘅金錢價值觀。
冇一件事解決方法一定係十全十美嘅。

佢都幾勇。
好多ST 畢業生叫曬救命話搵唔到工，佢仲走去報

總有需求既 係咪香港啫
Poly 個spt似係target 大陸市場多
Edu 係兒童

你搵35k,佢搵5k,咁咪得囉

師兄有見地
哩個女人都on撚9 已經老啦 讀完書先生仔
讀完都高齡產婦 又無錢 搞咁撚多野
轉工都有20k啦 做多幾年都2xk
個男嘅就生性啲搵多少少 咁咪結到婚置業囉
幾多歲呀 咪搞咁多野啦樓主女友

跟車一入職當600 都有啦

為左錢去讀nursing 無所謂既

巴打定絲打係重點咩
如果你係呢行 就唔好fact check都唔做就鳩up

照結，各住各，如果唔係將會係你一個人頂哂d租

讀nursing都唔係咁易，條女讀cu nursing master 去到yr2 已經唔見左3分1既同學

企硬唔好結住

寧教人打仔 你地問結唔結婚好 你同人講揾過第二個

睇死你咪又係心甘命抵

搵過個後生，咁老你遲啲一定後悔，信我。

點解無人講拉低醫護水平....
女人已經恐怖 仲要中女

不過樓主你又咁肯定佢入到 入到又肯定佢畢到業？

我家姐之前都呢個年紀走去讀返nursing
讀到一半放棄咗 因為讀唔掂
咁多年無讀書係咪真係pickup到？
啲人屌樓主唔諗將來嘅同時我真係見唔到條女有乜嘢possibility
30歲人搵15k 咪又係貪人工高先諗住讀 但又係咪真係捱到呀
樂觀諗 真係俾佢捱到 咁生仔嗰度又點算呀
我係樓主就企硬唔結

兩個加埋得40k 結乜

生仔點養

畢到業點拉低水平

係

分啦屌 26歲搵個20-22 再拍拖結婚啦
你女朋友就根本on9 30歲先諗讀書 早幾年 廿幾歲又唔見讀

連燈仔信多三成都死

30歲人仲發夢讀ft nursing
仲要堅持己見唔同你商量
飛q咗佢啦

叫佢考政府工，做幾年都有20幾k啦! 仲讀?

你咁講 畢到業
所有醫療事故一定係製造商既錯
世事都被你看透了

聽朋友講，醫療科唔會收年齡太高嘅學生，因為花咁多錢train完你，但係你服役嘅時間比人少10年，唔抵

搵過個啦 咁樣結咗婚 遲下都離婚
利申 差不多情況 婚已離

終於有個正常人

講真 成30歲人先得15k 係認真做野都冇可能得咁少啦
你諗下佢係咪認真讀 會唔會讀讀下唔讀仲好啦
nursing真係辛苦

利申，36歲未婚，冇女朋友。
😓 呢個背景講以上內容，應該冇咗說服力😅

啱呀 錢可以揾過 但係同個冇腦嘅結婚就一世架啦
自己諗

比錢就讀到嫁啦 你估你係邊個呀

呢D要樓主自己諗
人地去讀書又屌
每個人情況都唔同
單靠搵幾多而決定都只係我地呢D旁觀者
不過樓主有咁既諗法都係想飛架啦

G持樓豬 26歲搵廿萬中
過多幾年30歲就有機會搵緊4皮幾
30歲先讀FT 條囡諗野好有問題
你估結婚後可以儲到錢咩

岩 結婚兩個人都有責任同能力
唔係一個人負擔
30歲得1xk
FG都唔止啦